[遍地開花] ! 社會服務工作者永遠與市民同行!

致香港市民：

堅持人性 勿忘初心
緊守崗位 服務市民

我們是一群熱愛香港的YMCA職員，雖然年資及專業不同，但入職原因都是因為認同人人皆有責任以愛與誠信，以不同形式去促進公義、和平、真理和盼望。

由本年6月9日香港反對逃犯條例修訂草案遊行開始，我們一直堅守崗位，保持中立立場，用自身的能力及專業知識，支援身處於這動盪政治環境中不同階層的人；

直至7月21日於元朗發生有組織暴打市民的恐襲事件，暴徒的用心極為邪惡，行為令人髮指! 結果除了導致45人受傷，更對全港市民帶來無法磨滅的恐懼烙印。我們對此感到極度憤怒、痛心，並選擇作為一個有血有肉的社會服務工作者，必須以行動予以最強烈的譴責。

更令人遺憾的是，事發後有不少報導揭示警察故意選擇不執法，任由暴徒傷害市民而不作任何搜查，亦不捉拿涉案人士，更做出冷待報案市民，以及警局落閘拒求助市民於門外的行動。雖然紀律部門有需要服從所屬機構之指令，但我們亦嚴正要求警員作為公僕、作為一個人，是必須重拾人性，對製造不公義、不和平、有違真理和帶來絕望的行為作出回應。警察亦應就失職作出道歉，並且全力緝拿兇徒，徹查背後主謀，並向公眾詳細交代事件始末，以免社會各界妄下判斷，把此事件與近日由青年示威者主導的和平示威行動混為一談，導致社會進一步枉怪有為青少年，並以暴力及威嚇方式，試圖傷害及阻嚇他們繼續行使合法權利，爭取他們值得擁有的公義及盼望。

我們懇請社會各界，特別是以服務青少年為其使命的社會服務工作者，要堅守自己的初心，在任何情況及環境下，以保護及與青少年同行為你們行動及決定的原則，繼續發揮專業精神，協助香港青年人建立屬於他們的未來。

一群熱愛香港的YMCA職員上

Push

社工

大大力推

巴打

推

絲打

Push push push

[遍地開花]！！！到我地一班NGO發聲啦！！！！！！！

[遍地開花]！！！到我地一班NGO發聲啦！！！！！！！

整合！

巴/絲打
我哋都係俾你哋激勵
一齊努力！

支持會計部出聲

愈多巴/絲打愈好

撐